**3552. – Narcissus aureus** Lois. – Plante vivace de 20-40 cm, glabre, à bulbe ovoïde gros ; feuilles 4-6, vertes, larges de 10-15 mm, planes, obtuses, obliques, dressées, égalant ou dépassant la //tige épaisse cylindracée ; //fleurs jaune doré, d'environ 3 cm de diam., souvent odorantes, 8-15 en ombelle dressée ; spathe large, plus longue que les pédoncules ; //périanthe en soucoupe, à divisions ovales-obtuses, mucronulées, à bords imbriqués, presque de moitié plus courtes que le tube long et étroit ; couronne jaune foncé, en coupe //haute de 4-6 mm, //presque entière, égalant le tiers des divisions ; //style plus court que les étamines inégales.
Bord des champs, dans le Var et les Alpes-Maritimes. – Italie ; indiqué en Grèce et dans l'Afrique septentrionale. = Janvier-mars.